學者不排除當局透過大圍捕迫使和理非人士與勇武派割席

警方昨晚在銅鑼灣截查464人，當中287人被捕。對於警方是否採取「大圍捕」取代驅散作為新策略，中大政治與行政學系高級講師蔡子強認為，不能單從元旦遊行一次行動作結論，仍有待觀察未來做法。他不排除當局是趁運動激烈程度稍為減退，把握機會打擊，或是透過「大圍捕」迫使和理非人士與勇武派割席。

蔡子強說，從民意看，和理非人士並無與勇武派割席，甚至有媒體的調查發現，有相當程度民意支持行動升級，主流民意對政府及警隊仍相當不滿，他相信示威浪潮，不會短時間平息，亦不會回復2003年七一那種和平抗爭模式，一定程度的暴力抗爭，已成為本土現象。

含撚啦泛民打手！
［最後通牒］警告泛民重回正軌 否則勇武將會全面退場攬炒

我估蔡子強有一句無講出黎：就係香港會變北愛爾蘭化

"有相當程度民意支持行動升級" 有需要升級 !